\subsection{Ein Teilchen im Zentralpotential}

Eine Masse bewegt sich im Feld einer Zentralkraft 
\begin{align}
\vec{F} &= f(r) \frac{\vec{r}}{r}
\end{align}

Für eine Zentralkraft gibt es immer ein Potential 
\begin{align}
\vec{F}(\vec{r}) &= \vec{\nabla} V(r) = \frac{dV}{dr} \frac{\vec{r}}{r}
\end{align}

Für den Drehimpuls und das Drehmoment gelten die folgenden Gleichungen
\begin{align}
\vec{L} &= \vec{r} \times \vec{p} \\
\vec{M} &= \vec{r} \times \vec{F} = 0
\end{align}

Für die Gesamtenergie ergibt sich dann 
\begin{align}
E &= \frac{1}{2} m \vec{v}^2+ V(r) = ... = \frac{1}{2} m v_R ^2 + \frac{L^2}{2mr^2} + V(r)
\end{align}

\begin{align}
H(r,p_r) &= \frac{p_r^2}{2m} +\frac{L^2}{2mr^2}+V(r) = \frac{p_r^2}{2m} + V_\text{eff}(r)
\end{align}

Kepler Problem 

BILD